@肢体某处的局限性疼痛，多由局部疾患引起；也可是近端部位疾患的感应痛或放射痛，或是全身性疾患的早期症状。#
@肘痛，有明显的职业特点（长期频繁上肢活动，如木工、钳工、羽毛球／网球运动员），肘关节外侧酸痛、有局限固定的压痛点，臂无力，活动不受限，局部无红肿，可有伸腕、伸指障碍，握拳屈腕将前臂旋前伸肘时肘关节外侧疼痛明显#肱骨外上髁炎
@手部的疼痛是由轻微损伤引起的指甲、指头、手掌部位的感染性疾病，表现为手局部的红、肿、热、痛，甚至功能障碍#手部急性化脓性感染
@手掌及手指麻木、疼痛，可放射至臂部，疼痛夜间加重，活动或甩手后减轻，中年女性较多，或可有急性外伤史或慢性劳损史#腕管综合征
@上肢对称性肢痛，在受寒冷或情绪激动时，肢端（手部）在数分钟内发生“苍白－青紫－潮红”阶段性演变，历时15-30分钟，发作时以手麻木为主，少有剧烈疼痛；以轻壮年女性多见#雷诺综合征
